大家用甚麼輸入法？

是這樣子
本人練習倉頡已久
毫無進步
打速成太慢
所以平常都用漢語拼音
但在這裏用書面語感覺很奇怪
因爲很多粵語字不能打出來
怎辦呢？

倉頡速成手寫都有用

九方

返office 點算？
自己裝？

倉頡 識速成無理由唔識倉頡
中學用開速成 考完dse無無聊聊走去練倉頡
2個星期完美過渡

屌 我蠢囉
唔識拆字

中學個陣唔識打字用手寫版 無錢買個新唯有學速成

如果想學倉頡而又識速成嘅話可以試下喺手機平時打字慢慢撞下撞撞下就識 遇到唔識嘅字可以查下一啲倉頡app(見啲人咁做)，記少少特別嘅字特別嘅樣，打多啲就得

速成加錄音出字

行列，同樣係拆字，比倉頡人性化，又無咁多要死記嘅例外嘢

倉頡

其實學倉頡拆字可以好快上手，
好多都能夠舉一反三
始終中文字本來就有一定嘅結構組成

不過我承認有D字拆法好奇怪要死記

我都係用蝗語拼音（我都覺得自己柒但真係打慣左太快改好難改），粵字係一定出到，你有心機查就得。

一樣

電話筆畫
電腦用google 粵語拼音

拼音係打得好快
堅出到？
我用中州韻（應該有粵拼，我又唔識設定 ）
例如：‘嘅’字拼音係咩？

真係搵到

學打字係靠以前同人係msn鬧交練返嚟#

中州韻粵拼

Same here

打開速成....

其實你打開果d 字你好易就會記得點樣選字
直情連選字表都唔需要睇.....

倉

九方！
但換電腦之後無買
所以咩都用，速成，粵拼，蝗拼，但咩都半桶水

用開速成
係外國大 好多字唔太記得點寫 好難轉倉頡
同埋電話速成會將常用字擺前面 number都唔洗記

國語拼音撚

速成

屌 一樣

九方筆劃

相認啦

識打一定係打倉頡

agger

倉頡
電話倉頡同電腦倉頡唔同

屋企：google廣東話
公司：普通話拼音

中三學倉頡學極都唔識。

嘸蝦米… 香港應該勁少人用

九方同速成邊樣快d邊樣簡單d?

利申：識速成 但用電腦就打得好慢 想學九方好似好得意

原來有咁多係打九方 我係裝左係usb 插入電腦就有得打

btw被人笑9唔識打速成

筆劃

咁電腦呢？

係。
但係一升級 佢轉埋次序就麻煩

我都係用蝗語拼音 學極都唔識速成倉頡先焗住用

屌你老母成堆人用蝗語
好心係用拼音都用廣東話拼音啦

本來打九方
轉左用macbook後
就用筆劃

而家電話同電腦都用筆劃

吹撚脹麼

廣東話拼音，黃錫凌羅馬拼音
入面啲餡暫時都仲係睇情況，Win 7- 就用舊式 Windows gen 嘅 imm32 嗰啲輸入法
Win8+ 就因為 metro apps 淨係食 TSF Engine 嘅輸入法，所以暫時用緊台灣某 developer 寫嘅 PIME 改住少少嚟用住先咁

倉頡

而家仲有冇人用快碼呢

我都係用拼音
打字真係好快

其實打到
利申：用緊漢語拼音

x2 唔識拆字

手機用筆劃
電腦用速成

其實台灣都係用蝗語拼音 不過第二個名 原理用法一樣

廢話
btw
其實注音比拼音優勝

倉頡

半年前係打開速成，之後夾硬迫自己打倉頡，依家已經返唔到轉頭打速成

即係大陸落黎啦

手機用倉頡
電腦用速成

我都係

你地打拼音用window內建嗰個定係另外裝？
返大陸做野見人地都係裝蝦米 百度呢啲

屌⋯⋯呢到得幾丁友識速成倉頡？
係唔撚係高登黎？

你第n代祖先都係大陸落來
0<n<infinity
利申：仁濟落來

唔係

念力輸入法

由識用電腦開始都係打九方
之後有一日突然發覺要學好倉頡

同意速成打得熟連選字表都唔使睇會打得好快
但後來得閒冇嘢做練倉頡先發現 倉頡真係快好多

拼音轉倉頡
電腦手機都係倉頡

第一日返intern 發現唔識打字好柒就慢慢一個一個字禁查就學到速成跟住就順手學埋倉頡

筆畫都有電腦版

倉頡
小學玩msn老母規定要用速成唔係就唔比我玩 速成是咁練成的
都左中學覺得倉頡好型 較電話為倉頡輸入法 久而久之就電腦電話都用倉頡

到

六碼筆劃

咁點解你會錯呢隻字 咁樣錯法 重唔係拼音？

I mean 粵拼

手機down左google中文輸入法，集筆劃、倉頡、速成、粵拼、手寫於一身，屎忽痕唔想用速成就會用下其他

九方如果有廣東話voice輸入就完美，而家食老本，好多筆劃錯都唔改。

九方左兩筆石一筆太少啦，如果可以加多右一筆就快好多，可以大量減少揀字。

學生時代就速成,
到出黎做野就自學倉頡.

逼緊自己學倉頡

亂倉打鳥
快倉

返工用速成

九方JJ

倉頡
以前諗住考政府D文員，決心摌左速成佢唔用，最後用到依家

倉頡

一學就學倉頡
速成會打得好慢 逐粒字篤

屌有時我都會撈亂啲19同音字
利申中文差，打倉頡

電腦倉頡
電話速成

速成 一定要背熟啲碼有咩部首先 唔係好難熟手
諗返起個陣老母迫我學好煩好唔鐘意 而家諗返起好彩有佢迫我

廣拼

初中個陣因爲打機所以好自然咁自學左速成 後來再del左個速成逼自己打倉頡 宜加精通了

window內置嗰個。

而家d中小學冇再教速成
好驚失傳！
要保育繁體字
學習筆劃好重要！

九方 速成由小學學到依加都唔撚識

之前打開速成 跟住轉咗iPhone發現用速成揾個我字都煩過人索性學倉頡 宜家練緊打qwerty版倉頡

中一開始已經打倉頡，練到唔使睇鍵盤打字

完全唔識打機筆畫

本身電腦用九方，手機用速成。後尾返office pt 無九方焗住學速成，打打下就識。但係點都轉唔到去倉頡

手機用筆劃